全港最正既公屋係邊度

請出招

華富
完

新田圍，一定係

why

我連係邊度都唔知

出名有鬼

新起嗰啲，

向海又低密度
交通尚算方便人流又少
係無野食

舊公屋=廢老

新公屋=新移民

鯉魚門

太和

沙田圍

勵德邨，港島半山，近銅鑼灣，有維港無敵海景，有煙花時候一流

安定邨 友愛邨 富泰邨 蝴蝶邨 世界級

長安 長發

海麗邨

四小龍個海景都無海麗咁正

模範、富昌、彩虹、坪石、元州、荔景、太和 - 以上屋邨位於鐵路站旁。

石排灣邨

安達，水泉澳

彩盈彩德彩福

赤柱？

富昌過條馬路就到南昌站
南昌站上蓋仲賣萬九蚊呎

新skm村
地點屈機 有海景 光猛 夠大 居屋間格

油塘油麗邨對開維港景觀。

安達有咩正

吊你咩 mtr 行勁耐 樓下無野食

馬鞍山利安邨對開吐露港海景

月華街, 和樂邨. 向月華街果邊,
無電梯, 變有電梯.

出名多癲佬？

狗都唔屌，多人多巴士又大塵

赤柱 長洲

大埔廣福邨 吐露港 + 林村河 河海雙景

半山

沙田沿河

赤柱真係正

赤柱馬抗邨

石籬都好似唔錯，雖然交通差少少唔近地鐵站，但都算半山，風涼水冷。

友愛？安定？下？

利安好多單位比新樓擋晒啦

樂富 彩虹 黃大仙果堆
頂尖公屋

怡明邨(將軍澳南)

低密度將南海邊享受

交通煩到死
利申:住緊

行5-10分鐘姐

黃大仙鳳德邨

點解會覺得正？正在多老人院

沙頭角迎海樓

在乎心態
毒撚 同 情侶 有截然不同既感受

買餸方便嗎？

樂富

旺角海富苑

葵聯邨

利東邨
本身巴士已經去邊都好方便
而家又有埋地鐵
掃街野食又多
風景靚空氣好

冇得輸

個道咁隔涉

繁忙時間有排排

海麗5 min 行去mtr

多痴線佬

長安邨

全海景及公園景致

牛下

又月經

is

去邊都有車
落樓又有得食
無撚敵

啟晴

你計地鐵站入口呀?

個個都唔同答案

曾經揸車揸咗去安達，感覺好似去咗另一個空間咁

東村真係無得輸
下面深灣軒南灣都無佢咁爽

緊係有得買果d公屋最正

青衣東北公園係填海得嚟，最初係興建居屋用地

東涌 迎東村 (未起好)

lm

北區都拎出嚟講

顯徑

再正咪又係公屋 唔講以為又大又有海景

去過彩德商場間大快活食嘢 個景好撚誇張
望到MEGABOX 九龍灣運動場+海景
我估樓上二三十層嗰堆仲靚啲

三聖邨食海鮮一流

極少大陸西呢樣都贏哂啦

怡明真係屌打唒全部

葵芳村

個個都講自己住果條村

康東邨

係地鐵站上面果D

北區華明算係咁

彩虹狗也不屌，一定係全港最多廢老嘅公屋，得交通可以丁

石蔭

愛秩序灣果堆
港島區海景樓，又近地鐵站

估到有人講！ 有好多年輕人 新移民唔算多 少南亞 下面係太和火車站 就算要搭巴士行去大埔中心都係10分鐘 每朝仲有荃灣同過海快線係樓下開出 又有村巴 雖然下面係領展 但係裝修唔錯 幾多野買 街市仲要係裝修冇耐

識貨

利安 個海景仲靚過隔離堆私樓多多聲

綜合最正唔係環境或者景觀最正喎

去過唔少屋邨，就腳同新淨應該牛下無得輸。
九龍灣站行天橋就到，附近又有街市，淘大呢d商場。唔愁無娛樂。

利申，新界北公屋仔表示羨慕牛下居民。

馬坑邨, 和諧鄉村式

隔離仲有女校

新田圍真係無得輸

三聖
蝴蝶

咁你住得果度
你會唔會日日食海鮮

沙頭角迎海樓應該冇得輸

去過垃圾都不得了既，應該係小瀝源村。同馬鐵距離超遠，有冇乜交通工具可以來去沙田。

夜晚番去就真係慘。唯一好處係近隧道口，出九龍方便。但但本身個區就無乜聯繫到啦。

廣源

[quote][quote]大埔廣福邨 吐露港 + 林村河 河海雙景

呢度咁高,幾多樓?

岩

安達

遲下再起乜海乜海，變無敵大樓景

一定係勵勤邨啦

有d 太舊樓齡

彩盈村無敵 行10分鐘到淘大德福巴士站地鐵站，向另一邊發展有啟業

大澳

無嘢食 天堂景都唔要

屌 華富真係得呢樣最on9 夜晚間車仔麵關鋪之後 成個華富收皮

石籬 點睇？

元洲

住公屋真係人生贏家

油塘油麗
一落樓地鐵站巴士總站

跑都跑5分鐘

On9地方

我都覺

下面全部私樓都廢嘅，又唔近地鐵出口
淨係諗到掃街食到嘔都仲有野食呢樣已經係贏

清河
一定全港最撚系

點解咁覺得

我都想住

我行去lai chi kok 站15分鐘

怡明邨
近將軍澳站 樓下有海濱長廊
五分鐘到大型商場popcorn

石籬多蝻，石蔭廢老多+冇靚景

油塘都正

石蔭石籬安蔭梨木樹最好住

荔景

Agger

最閪公屋就係,正條春咩

勵德邨

牛下冇得輸
附近咩都有交通又方便
而且間隔好

模範邨勁近港鐵站

鴨脷洲西村 因為我未住過其他

元洲
又多宵夜
樓下就係地鐵站
又多mk妹

利字當頭果啲好正。利安,利東又有海景,樓下有商場,又近馬鐵/地鐵站

唔洗諗一定係 元洲邨 同埋 新長沙灣邨
交通方便 向正市區 去邊都咁方便
又多野食

紅磡二村
近地鐵站 周圍又多野食

華富 海景一望無際
勁過你咩野花之戀

但好臭

彩霞

如果唔計風景，黃大仙同樂富好正

大成街街市買"送"平(我平時買開20幾蚊4隻蟹)，食飯有新蒲崗，又有工廠食平野

行去搭地鐵唔使淋雨，前後有巴士站

冇錯，好正

下面堆私樓大你幾多 仲要住得南灣大部份會入遊艇會

應該係沙頭角海旁

好想住呀屌

日頭又靚

好多空中飛人

青衣 長發

新牛頭角上村，有地鐵又有商場

近兩年多咗好多蝗喇
不過海景真係無敵
間屋又大

交通唔方便又冇野食 除咗空氣好同天氣幾好之外都唔可以講正
利申：住海麗

長洲

月經
唔洗討論啦
最正離離去去都係
牛下
海富
富昌
其他收皮啦

大窩口下邨

紅山半島
利申 文盲

俊宏軒 正面對住成個濕地公園

南丫島 得四層

赤柱

個個係度講自己住邊到

近市場就正日日返工，返到屋企邊得閒睇景近市區早幾個字返屋企訓啦

勁多蝗

其他冇様好！樓宇跟人口都老化，冇地鐵冇乜食肆，差不多乜都冇，除左超市同街市！
利申：曾經住過廿多年！

樂富 無咁雜 自己座樓八成老街坊

more

點睇南昌邨？

唔好住 太僻 得間超市有嘢賣
有車都係出入唔方便

紅磡村

夠高，安達嘅G/F已經係秀茂坪嘅屋頂
可能望到維港/將軍澳

得個大字，啲間房又奇怪又唔實用

愛民邨
好似有事頭婆到訪過添

一定係富泰邨 條邨成個聯合國咁

樓下就有地鐵站
地勢山腰 高層望南丫島或者避風塘
宜家新街市多左啲嘢食選擇 有連鎖快餐 夜晚仲有小販檔 串燒同炸大腸
又可以同人地講自己住南區
利東真係冇撚得輸
btw有冇人知以前街市檔雞蛋仔老細去左邊

邊到？

澤安

澤安掛

葵芳邨啦實係
近地鐵站同巴士總站
舊邨密度低 大空間
最正行去葵廣5分鐘都吾洗
日日當遊花園

華富屌打所有垃圾地段細私樓

我覺得係赤柱

住緊彩盈邨
三分鐘路程樓下就係得寶，裡面有大把嘢食（牛下新城）
六分鐘路程天橋直接去德福，睇戲食嘢
十分鐘路程去淘大，淘大出名多嘢食，糖水舖極多 同埋影藝。

交通方便 淘大隔黎巴士的士小巴站，仲有狗鐵。
落雨去搭狗鐵行天橋唔驚整濕自己。

彩盈邨世界第一

華明邨最正 有學生妹野戰睇

牛上 牛下無得輸
地鐵站上蓋
觀塘紅wan必經
附近街市 圖書館 體育館齊
仲要有譚仔

條天橋幾長下 後生仔行無所謂 老人家行好慘

墳景

石蔭 狗也不Hi
住咗15年

班廢老關我撚事

德朗邨>啟晴邨
冇隔離咁多事故，景觀又好d
鄰近有潛力既九展+星影匯(公認神級戲院)
出德福，淘大，mega box又方便
有埋沙中線直頭不得了
最大缺點係多蝗

元州 利東
淨係市區地鐵上蓋都無敵啦

顯徑點睇，沙田沿線，大圍多野食，交通方便，空氣好，係潮濕左啲

新移民少婦

居屋嚟

荃灣福來村挑機

荃灣祈德尊新邨好似幾好

正 其實好方便 近路德圍多野食

認真咩 出西鐵站要成20分鐘 附近天恆天澤啲人雜到

你當老屎忽大興邨流既?

九龍灣先最撚正
係正香港中心 去邊都係30分鐘內
(天水圍個d 垃圾地方當然唔計）
住得高又可以望維港遊輪碼頭
淨講交易已到屌打其他地方

小瀝源村唔係公屋
附近廣源嗰邊都有2個巴士總站
交通唔差喎

象山村

富榮先係

佢個位又夠晒靜 同商場果邊好似兩個世界咁

福來邨舊撚到 去都唔想去

住緊 由小學行樓梯行到中學grad

葵涌邨點睇？

屌海富苑淨係得一座當居屋買咗咋

真心咩？

美東

Agger 住左2年好方便

深旺邨

舊式公屋 不了

幸福邨

校網墳景自己衡量

油塘個景靚到仆街

美孚新村

嘩呢個正 少人好

房協樓

我都係咁話

舊式樓先靚

元洲配套真係一撚流 咩都有

我都係咁話 舊式先正 係有時恐怖咗少少

附近球場有幾個 體育館都有兩個

老人村不了

點解無人講梨木樹邨咖

但美德個裝修真係世界級

嘢食唔洗講咩都有得食 搭咩車都有得搭
又有醫院 銀行 圖書館 郵局 運動場 室內室外球場 街市超市 K房 唯一冇嘅係戲院

有恐怖FEEL先似公屋

好似冇做喇
個呀姐好似去左香港仔生果舖
碗仔翅個呀姐就去左一粥麵

模範

海富無得輸

竹園北邨近山個邊好正
行落去黃大仙都係五分鐘左右

同阿sa做鄰居

d2place 開戲院

石圍角邨
咩都有 成年唔出邨半步都唔會餓死
仲有齊中小學 泳池 郵局 圖書館
屌打曬所有公屋

嗚呀冇得頂呀bravo

運頭塘邨
行隧道五分鐘去火車站

利申：去過

頭3個以前都經常開片 仲有跳樓……

仲有高登都會開 ua

Lm

柴灣

嘩呢個仲就腳正呀

怡明確實屌打
有海濱 又夠新 野食選擇多

先唔講配套設施垃圾日日出入要上落山
跨區返工慘過食兩舊屎
利申：唔係住梨木樹

又係啲跨區返工慘過食屎既濕鳩屋邨

得好少相

最正係邊度我唔知
但和宜合道梨木樹一帶加埋石字輩都係垃圾
除左出mk方便少少之外大窩口邨都足夠屌打佢地

豪宅區係偏僻啲

全部狗都唔屌

隔離泰石都好過佢啦

安蔭呢

有幾慘啊
係荃灣mtr 同大窩口mtr 中間 5至10分鐘路程
去中環都係半個鐘多d

但有靚景

油麗
除左地鐵 仲有大把巴士經東隧過海 出入Tko 東九龍又方便
大本型 鯉魚門廣場又大撚把野食
仲有d公屋有海景
隔離d公務員宿舍個景都冇公屋咁靚
人生大贏家

油麗的確幾好，遲下條隧道起好岀去重快重方便

元州

華富個景真心無敵

同fd上過去睇日落 超正

偏僻到嘔 過左9點等食屎
大把廢老 又多蝻
垃圾不值一提

同區既太和樓下就係喇喎

油塘油麗村冇得頂 睇海景 地鐵過海出市區方便 近東隧口搭車過海或去新界東都快。

良景？

利東對海真係不得了
對住南Y島 又係山上面
有餐廳 super market
南區少蝗
重點是9分鍾到金鍾

愛民邨

以前未有地鐵 出市區要受仔隧氣
宜家？ 屌你老味 行落樓唔洗半個鐘就出到去

識貨
樂富黃大仙山上邊啲公屋居屋超好風景

點解會有人講屯門

平時唔係話屯公西鐵on9，狗先住架咩

你唔知係反諷我唔怪你

咁我補充下, 據我所知
安定友愛出名多人跳樓
富泰都好多罪案
蝴蝶就連同湖景之類一帶都好雜
我亂入既大興就係屯門最老最舊既村
所以都係搞下笑姐

利申: 三聖同良景我就真係唔知點解有人講啦

9分鍾出金鐘真係好好J

好撚多同胞

俊宏軒本身咪又係雜到仆街,果幾條邨都係咁雜

行到死

彩盈超方便

牛上

牛下係方便不過成日要對住地鐵加上好多塵入屋

利申住德田

彩盈嗰頭啲樓密度好似仲要唔高
冇德寶嗰頭咁密質質feel

但樓下巴士好方便喎

黃大仙下邨屈機 要海景有海景（摩士泳池成個大洋咁 得閒又可以游下水） 要山景有山景（獅子山 許留山頂）9wu交通又方便 要平有平 要貴有貴 食野又算多選擇（周邊地區 新蒲崗樂富鳳德鑽石山）樓齡唔算好舊 仲唔係無撚敵？

石籬都叫半山咁樂富都叫跑馬地啦 香港究竟有幾多井底蛙 人唔笑狗都吠

街坊
唔雜係重點，又冇乜蝗同廢老
又唔會太多人，唔會點嘈
交通又方便，行幾步就到地鐵站/巴士站
又有商場又有街市

華富邨 真心我覺得上邨既麗絲幾好食

顯徑邨屈撚哂

安達彩福彩德彩盈景真係正 但搭車不了

之前有post講過話最好住公屋

逸東邨(?)
有朋友住緊 雖然東涌好遠
但係逸東 係居屋設計同居屋都幾似
大堂又有冷氣嗰啲 附近又有東薈城
巴士直接出九龍 勝在近機場
好羨慕佢住嗰到㗎

行去地鐵站咁撚遠都話世界第一
近近地既牛下叫咩呀咁

牛下
無得輸

巴士總站都咁遠叫一落樓？

垃圾地方
特登駁啲巴士線去
嘥晒其他北區人嘅時間

要上山
不了

遲啲起樓會擋住嗰景

安蔭Ok,不過要用公共設施要出石蔭+冇啖好食

祥華同天平先至多

何文田村

前面係烏溪沙村 一堆村屋嚟

痴線私樓都拎出嚟

港島所有公屋

逸東本身好似係打算當居屋賣

個邊垃圾到

正口牙口尼個住得高有煙花又靜又大風
遲d又有私樓

風景黎講就一定係華富啦 南區海景 仲要好似有得買
如果屋入面黎講 俊宏軒幾好 原先係居屋黎好似 一D都唔似公屋 私人樓咁

水泉澳
好多人妻食

華富68年入伙，冇得買
有得買嘅都係八九十年代嘅屋邨

如果呢一刻比間公屋你，就算點閪你咪又爭住去住 過兩年至少可以綠表買居屋

利申: 租屋死窮撚 乜鳩都冇

逸東有好多問題
富東就差唔多啦

南區所有公屋

唔講真係唔知呢度咁撚屈機

嗰個都唔同答案
睇你要海景定配套

牛下配套最正 但分配左俾好多蝗蝻 所以都幾雜

富昌地理位置好

慈康邨。夠晒靜 又望到海 又近中心 搭車食野都方便

葵喜樓
葵歡樓

沙頭角迎海樓贏曬
人少近海空氣好

元州邨
九龍地鐵上蓋
後面仲有街舖食肆唔駛俾領展㩒住搶

世界級差？

海麗邨，擋哂後面班私樓

呢個係真冇得輸

愛民都正 紅磡邨都睇到景

俊宏軒

元州邨就算吧啦
淨係講治安都

沙田火車站附近既公屋完勝

正當講呢個，海景一流，係衰在格zip

前面咁大幅近海地唔賣比私人發展商唔通比班窮鬼休憩咩， 政府唔係傻， 一早咁規劃。
我最早一批搬入馬鞍山錦英， 當時咪一樣睇到海景， 而家遮撚晒啦

遲早地產商同政府收地 起私樓

講交通位置 海富屈晒
5分鐘到奧運 , 15分鐘旺角，油麻地

附近有大型商場，街市買野算平

何文田村
位處何文田半山，名校網，地埋位置優越，自成一角，村內極少外來人，而村民大多數是舊村居民。樓下有商場，落旺角尖咀交通方便。
最重要係無蝗

瀝源 配套無敵

新田圍

海富苑
黃大仙下邨

仲有鳳德邨 💎山

愛民愛民

堅尼地城觀龍樓嘅前面就係地鐵站，馬路都唔洗過

海富屌打全部

東村同香港仔差兩三度 好撚凍

海麗之友表示同意 不過其實交通唔算差 去東南西北 最遠都係一個鐘到 啲地鐵站全部15分鐘內到 架701更係錦上添花 不過冇野食係真 夜晚打機肚餓想食個m記就

住公屋多數大陸人
又多老人家

呢班上晒水既一定公屋仔

洪水橋洪福
坐西鐵經個見到360度都無高樓勁開揚又算中密度起得廿層到
附近又多野食

你唔識行去宇晴匯咩？

遲一兩年 匯壐、深旺邨、海盈邨、發祥街居屋、東京街公屋入晒伙應該有大把食肆、又有大型商場同海濱長廊睇煙花
最正係中環、銅鑼灣、旺角、尖沙咀、荃灣、元朗、沙田（有新巴士線行青沙嘅話）、深水埗內陸全部三個字左右就去到

荃灣又三個字,元朗又三個字?

應該入到大欖隧道，因為A21十五分鐘已經到青馬大橋。

你睇睇地圖先

我知，第一句中環、銅鑼灣已經知跨張左。

不過如果自己揸車/搭的士直行公路，十五分鐘已經去到好遠，所以只係攞A21做參考。

德田

住公屋咁撚串

一定係啦巴打

留名

竹園北邨
有半山既寧靜，景觀開揚，行8 分鐘就到黃大仙mtr, 勁多野食，屌打全部

南昌西鐵直鐵

呢樣真個商場冇嘢好食樓下個巴士出深水以前成半個鐘都冇一班車，以家都好啲 反而旺角就好快有

利申: 海麗+1

點做到荃灣西站又15分鐘 元朗站又15分鐘？

祖堯邨
雖然配套就...

因為海之戀呢張圖

住竹北表示冇口火

鳳德邨

密度唔高，綠化做得幾好
交通方便，落鑽石山地鐵站遮都唔駛擔，遲d開埋沙中線過海仲快，又多巴士小巴線經過
買野可以落荷里活，食平野可以上毓華街
有室內運動場，近單車公園
唔算多南亞人

有鬼

天水圍

除左係半山屋邨之外仲有咩正

太和 sure

個商場畀領剪搞到不淪不類

夠清靜

葵芳邨都係

啟田邨
3至5分鐘到地鐵站
鄰近東隧、將軍澳隧道、觀塘繞道等快速公路

咁計油麗已經正過你個度，仲送無敵海景

水泉澳

油麗行去油塘地鐵站都唔近而且無瓦遮頭
而且油塘冇野食

[serious]
1. 隧道唔係高速公路
2. 將隧,7號幹線(5號幹線除咗荃灣路)唔係高速公路

都好過行50

搭部lift落去，全部有蓋通道都叫無瓦遮頭
不過無乜野食就真，大d既商場得大本形